雅迪控股：電動車製造／銷售增長可觀，但盈利能力普通

雅迪控股／落雨人／2018年10月7日

雅迪控股（）的主要業務為電動車及相關配件的研發和生產。電動兩輪車是在中國很常見的其中一款交通工具。對筆者來說，雅迪控股的競爭性優勢不太明顯，中美質易戰亦可能會嚴重地影響到雅迪控股的業務發展，因此，除非股價非常便宜，筆者不會考慮進場。

本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定 。

圖一：截自AASTOCKS，展示雅迪控股的歷史股價。

電動車行業的進場門檻其實並不高，雅迪控股隨時都可能會有新的競爭對手。據其招股章程，雅迪控股雖算得上是市場份額較大的參與者，但實際上，相對其同業，雅迪控股亦算不上是領先很多。另外，對筆者來說，雅迪控股的產品其實並不是較同業要優勝很多，其市場地位很可能會被其他參與者的產品定價策略削弱。更大的問題是，中美貿易戰的發展難以預測，中國可能會進一步開放市場以獲取美國的讓步，這在很大程度上會削弱中國電動車行業的競爭力。雅迪控股的毛利率在近幾年持續衰退，對筆者來說，這在很大程度上反映出其議價能力並不是很健康。然而，筆者相信電動車在中國應算得上是頗普及的產品，除非有很重大的社經條件的轉變，電動車的需求，中線而言，應會是合理地穩定的，但長線來看，筆者相信電動自行車的優勢會逐漸被較高端的產品削弱，甚至被取代。

財務表現方面，雅迪控股的收入在過去五年內持續上升，但利潤率卻沒有明顯的上升趨勢，這對筆者來說不是一個合理地可以接受的表現。自由現金流量佔經營現金流入的比例為68.5％，市現率為5.25倍，對筆者來說，這兩項數值都是頗理想的，每股股價對每股現金則為4.38倍，這亦是合理的水平。雅迪控股的企業價值倍數只為10.29，資本回報率則為17.15％，兩項數值對筆者來說都是頗理想的，這反映雅迪控股的業務產生回報的效能健康，而且股價並不昂貴。

雅迪控股是一間現金流量頗健康的公司，而且並沒有任何長期債項，筆者相信其現金流量在中期內應不會有大變化。另外，電動自行車不如傳統汽車，基本上，研發方面的投資規模會較細，這或是促成了雅迪控股的自由現金流量佔經營現金流入的比率偏高的原因。除非有很強勁的競爭者出現，抑或有性價比非常高的產品可替代電動兩輪車，筆者相信雅迪控股的收入及經營現金流入的表現都不會有很大的問題，較值得關注的是其經營能力。雅迪控股在近年亦有降低其產品的定價，這亦成功帶動了其銷售量的增長，2017年度的收入增長為17.8％，這是頗理想的，不過，其銷售成本卻上升了25.9％，以致其毛利率下降了5.9％。這樣的表現反映出雅迪控股的盈利能力不太健康，這是會令筆者卻步的重要一點。若看雅迪控股的2018年中期業績，相較去年同期，其收入上升40.82％，毛利上升44.81％，毛利率輕微上升0.43％。然而，這期間，雅迪控股的利潤雖上升13.8％，但其淨利潤率卻下降了1.01％。雅迪控股的利潤率下降在很大程度上可歸因於鋪售成本的上升，但筆者相信雅迪控股在這方面沒有很大的議價能力。在中短期內，筆者相信其利潤率應不會有很大的轉變，除非相關原材料價格大跌，但筆者認為這情況出現的可能性並不大。

估值方面，雅迪控股在過去五年的自由現金流量增長為16.80％，筆者認為可保守地假設其自由現金流量只在中期（3年）內維持到5.60％至8.40％的增長。筆者用了10％的貼現率，相應的股價為＄3.69至＄3.97。若要進場的話，筆者只會在＄2.64的水平以下才考慮。以上的估值有一非常不現實的假設，就是雅迪控股的業務不會衰退的假設。然而，筆者相信，再明智再有遠見的投資者都沒有預知未來的能力，基本上都只是「估吓估吓」。到底雅迪控股的業務會否在短期內衰退，其所屬市場會否在中期內出現強勁的新競爭者，抑或中美貿易戰會否造成中國經濟大倒退並影響雅迪控股的銷售情況，筆者相信沒有人可以有一個肯定的答案。以上的估算，對筆者來說，亦只是一個參考，即使雅迪控股的現價（2018年9月27日的收市價為＄2.61）已在＄2.64的水平之下，筆者亦很大可能不會進場，因為雅迪控股的盈利能力尚未出現好轉跡象，而中美貿影戰的影響亦未有完全浮現。

再重申一此，本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。筆者通常會在結尾時表示「若要進場的話，筆者只會在＄XX.XX的水平以下才考慮」，這句子的主語是「筆者」，而非任何其他人，因此這句子所表達的，只適用於筆者。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定。

－－－－－
筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

－－－－－
無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評！

FACEBOOK

所有文章
近期正嘗試增加網站人流，得閒不妨點擊吓條link！

清，所有高pb / 高pe 股呢d 時期最好咪推，會害死人
大巿殺緊高估值股

我嘅結論係我唔會買住

sry,無睇清，一睇呢個no 就覺危險，無睇清楚

你好似好鐘意股權集中股 2799 後又來一隻

其實9成我寫過嘅號碼都係啲留言比
我平時無睇開

個人偏向etf＋大藍籌

算啦ching
你狂推紅底股
露哂底啦 唔好當人傻先得㗎